個社會越黎越浮燥？

以前社會比較純樸，鄰舍之間好願意分享同溝通
食隻炸雞髀、飲杯許留山、食個m記已經好滿足
出街冇咁多人，even商業區都肯定唔洗家下咁推左走右
搭地鐵d人面口比較寬容，唔似家下咁惡形惡相
個社會好似越黎越陌生，究竟點解會咁……

唔開發土地, 新市區
搏命起樓, 設施係得咁多, 路係得咁闊, 無限加人(每日150 + 自由行+專才)落黎同你share, 逼到大家都燥, 根本唔想出街
加上..
高樓價, 物價, 人人壓力大到爆煲, 剩係諗點搵錢, 對住陌生人仲要寬容得出

行路都好易燥

以前生活好容易滿足
返到搵少少錢，都應付到衣食住行
生活壓力冇咁大

宜家講求物資生活
返工搵錢已經滿足唔到自己基本生活
所以生活得有壓力

以前搵2萬可以一個養全家兼供樓
而家搵2萬連自己都未搞得掂

咪係，都仲未計6,000萬遊客。

未有新移民前都有繁忙時間逼人
以前香港鍾意熱鬧同人逼
睇聖誕夜燈，行花市，元旦倒數

問題同班生蕃逼就第二種感受

變了

以前就算逼，用大陸口吻都係同文明人逼。
依家就等於返咗大陸，同一班生蕃逼

香港人開始覺得禮讓、禮貌呢啲嘢係留俾喺佢哋心目中有「價值」嘅人。

即係典型嘅奴才心態，而呢種心態亦係東亞人嘅劣根性。

以前喺英國人嘅教育以及規範先無咁犀利，但如今英國人失去咗喺香港嘅主導權、中共急速去殖化。

令到呢種劣根性無限擴張。

成街都係支那人
亂衝亂撞

睇唔到未來
以前好清楚努力就可以生活
依家連住都唔知有冇得住
只可以不斷努力，努力又唔知做到乜為乜
努力完都感受唔到未來有清晰到
好似無回報咁
就會燥
再加上平時睇埋睇埋好多不公既事政府又無能
燥就會積埋

你老味平日出街食飯都可以成個商場冇位坐
條行人路成4-5米闊都可以行出塞車既感覺
你話燥唔燥

大佬呀以前大把機會，求其打份牛工都安居樂業，有樓可以免首期供呀 而家咩環境呀

唔係講笑 而家搭親地鐵都自動燥底
個腦不停幻想點樣虐殺果堆廢中廢老

華人社會, 充滿華人DNA 缺點 就會係咁
極度貧富懸殊
高度社會壓榨
=生活艱難

人口爆炸
周街大陸人（ 推住架bb 車，幾個蝗婦一邊傾計一邊慢慢行，個個拎公屋綜援睇公立醫院，消耗大量社會資源（屬於我地d 社會資源）去繁殖佢地d 下一代，反觀自己都養唔掂自己，事實上係日日比人搶d 緊你既 資源，未來

多支那人黎左
成日打尖大聲夾惡
香港人又唔出聲又自私

道德要建立於物質基礎上

今時今日物質好過30年前喎

出街就好似玩青蛙過河咁

條街又逼，屋企又逼
咁多人住劏房都無乜痴線佬出現，算好架喇

浮躁不安的我們~

出個街 撘個地鐵真係會燥

不如你睇吓身邊嘅人係咩人先？

以前香港有人情味係因為住嘅係香港人

宜家住嘅越來越多支那蟲同鯹香港人味惡形惡相同冇人性囉

換句話說,支共嘅換血政策已經完成咗

學華仔唱一句: 簡單一個道理~

嗰啲唔係人 係畜牲

見到佢哋真係想打柒佢

嗰班鼠頭獐目嘅支那人

周街貼

躁呀

外國完全唔係咁 個個都好有禮貌好nice 相反香港個個西口西面 完全唔想係香港住

解決d支那豬先

自動諗起啲滿清10大酷刑

浮燥好似唔係講緊呢樣野wo
但的確現代人越來越浮燥係真

呢種文化得返台灣有

香港人不嬲都浮燥 西口西面
三句唔埋就屌人老母

排隊等車都好撚燥
啲仆街廢中好似唔撚識排隊咁
係要我開口屌先識行埋一邊

琴日搭東鐵紅磡去旺角

等左成10分鐘條仆街都未開車

知唔知點解？

就係為咗將架車塞滿啲再多啲人

提高佢嘅鐵路服務效率吖

你話係香港咪仆撚左街吖

監獄太多人咪打架。

人口老化，勞動人口下降，貧富懸殊

老鼠實驗

耶教陰謀嚟

而家朝朝返工行地鐵站成日都會比人踩到
燥起上黎會撞開D大媽/阿叔(呢D廢老最鐘意亂鳩咁衝,完全唔理人)
又會踢下D仆街喼(班蝗又係好鍾意亂鳩咁拖喼唔理人)
覺得自己已經算好克制

見你講起衣食住行

早幾年開始都只係得「住」出事
而家連「食」同「行」同出埋事

東江臭屎水+鉛水+支那病豬肉+有加冇減機制+收工時間超負荷/故障+沙中線豆腐渣工程

身邊太多支那人
聽支那話多過自己本地話
行步路都難 支那人個樣又衰

對香港人黎講呢個都市已經睇唔到希望，甚至係絕望；但係呢種咁沮喪嘅情況下，仲要面對種種制肘、不公，日日見住啲自己憎恨嘅人（主要係蝗）

嗰種壓力、無助.......你叫香港人點開心

有時行行下街會突然失去方向，因為眼前已經唔係以前熟悉嘅香港；更可怕嘅係，我地係預想到呢個都市會變成點，但又無能為力⋯⋯

移民

似乎係唯一出路

近年真係成街港女都閪口閪面

個班香港細路成日諗入八大 真係戆鳩鳩
今時今日依個時勢應該係拎外國學歷 +外國專業資格 之後拎工作簽證

覺唔覺得係因為社交媒體，fb,ig等出現
令社會風氣變左？

搞到成個社會都變得好功利，好浮誇晒命
個個都要食好野玩貴野show off俾人睇，個個都同社交平台比較，比較，再比較，比較邊個人過得更好

明明2010年之前香港社會風氣都係比較簡單開心，雖然個陣都有社交媒體，但都只係剛起步，大家都無咁多比較同晒命

好似又係 日日 IG post 食好野相

十年前行年宵迫得好過癮
今時今日前面行慢兩步都已經燥

喺香港係要鬥惡
你愈斯文人地就愈欺負你
只可以講成個社會愈黎愈冷漠無情

揾食難左，不安多左

炸雞髀、飲杯許留山、食個m記

而家一定比連登仔中資，狗先食

以前各有各活，就算窮都睇唔到比較，起碼資訊唔流通無易見到個差距

但宜家睇社交媒體，見到過得好班人原來可以過得咁好，食好野，晒靚錶，去旅行

過得唔好班人就會好辛苦了

俾個例子
當你搵一萬，但其他人普遍搵五千，你會開心
當你搵十萬，其他人普遍搵廿萬，你就會唔開心

問題出於比較

宜家係比較既年代，贏既人同失敗者，一眼就會睇晒大家既生活，過不好既人睇到他人過得開心，就真係好唔開心

我隔離唔知做咩工 ，成日係屋企，得閒攞兩袋衫出街

咁岩蝗通車要開既話，仲耐

你講

冇人叫你選商科

人工無乜點升 物價就係咁升 變相消費力下降
街人多車多 條街迫人到 下下要好似打美式足球咁食身位 鬥撞
地鐵唔企得硬淨少少 唔洗旨意上到車 搭到電梯 久而久之 都習慣下下要同人撞

屌 踼波咩

衣物住行 咩質素都差左 有咩辦法唔燥

去外國d機場都無香港條街咁多人

而家既香港係老鼠烏托邦實驗既中後期
被實驗者覺得生存困難, 連喘氣既空間都冇好正常

工程仔here

一句講晒 因為太多大陸人囉

10年前舊高登都有巴打叫人咪選文商科架啦
係香港讀文商死路一條 幾年前已經出現問題
Bachelor人工幾多？？ 今年好似得13,14K ??

其實個個都知點解，係睇你想唔想去了解

因為香港被中國統治

其實人口密度過高就係咁。。
全世界大都市都一樣

聽到啲細路仔一邊跑一邊鳩叫已燥燥地，仲要唔睇路一鳩撞埋黎，佢老母仲會啤鳩住你，好想一腳踢到佢飛天；

另外一樣係啲港女，迫地鐵永遠當所有男人想就地強姦佢咁，睇吓個閪樣同個身材同男人差唔多就唔該有丁der自知之明啦，又用袋頂住你，又用手機隊撚住人，有閪大撚晒咩仆街

好多發達國家一樣多外來移民
但係一個正常既政府o係政策上點都會保證本地人優先得到資源 ,
香港政府係痴撚線特登打壓本地人抬高新移民, 企圖吞噬本地人
唔好話本地人優先, 係連公平都講唔上, 而家係特登要本地人死

以前大時大節約朋友出街, 慢慢變成大時大節唔好去室外
曾經旺角行人專用區好啱年青人行(任何年齡都啱其實), 之前就變哂大媽特區
尖沙咀? 銅鑼灣? 商業區既中環金鐘, 度度都係鄰國人
無論係令你生活上寸步難行定係讀書同工作上都越來越感覺自己先係少數

"加油"呢個字, 通常都係唔知講咩好先講, 唔覺得有咩可以做先講既一句

所以...加油啦

每日150隻。你唔逼都假啦。最大鑊係依150隻會產卵。你無十個香港都唔夠裝啦。

成條街咁多支那人, 好難唔燥

呢個香港社會得番70萬人,應該就無咁浮燥啦
詳情可參閱澳門

喺香港耐真係好擔心始終有日會打鳩啲人

根本條街密度高到好似迫你發癲咁

on9

而家係仆街到連住宅區都滿佈蝗嗰下得人驚

d香港人又冇腦，路都唔識行
又多大陸人，嘈撚到死，又成班人
搵幾多都唔夠用，樓又買唔起，日日係到做狗

點可以唔浮燥？

因為香港人既生存空間越黎越細

第一支那人唔守規矩
搭東鐵體驗最深

第二香港多左有錢人
少少錢當自己大爺
唔合佢意就投訴
一份普通基層工變到好難做
人工又低

以前
1980年傾回歸,個個驚，見唔到未來
1984 confirm回歸，一國兩制，定一定
1989 六四爆發，又再驚，見唔到未來
1993 見香港經濟有起色，定返
1997 正式回歸，金融風暴，禽流感，見唔到未來
1998 見工，人地成日都問句：點解要用幾千蚊請香港人，唔用幾百蚊請十個大陸人
2003 SARS, 23條立法風波，五十萬人遊行，董建華厚面皮叫極唔肯下台，更見唔到未來。自遊行開始引入。
2014 一國兩制白皮書，人大831，佔中，警察鎮壓
2016 旺角魚蛋事件，宣誓風波，DQ
2017 樓價暴升，比特幣暴升。

幾時的人都見唔到未來 ga la。

以前好清楚努力就可以生活
依家連住都唔知有冇得住

資本主義
一向都唔係努力就有成積
亦唔係有貢獻就有收入
一向都係玩供求制
炒炒賣賣賺大錢
努力乞食
以前政府津貼學校
老師教你努力生活
都係哄你班學生努力讀好書
貢獻社會唔好搞事

現在有左互聯網
社會透明度提升左
但社會問題一直存在不變
於是大家先夢醒
原來社會係咁黑暗

其實由古到今都係咁
從來冇半斤八兩咁理想
資本就係欺詐
馬克思一早就見到
只係越改越差

就算逼都唔係分分秒秒逼

一出街旺角想直線行超過五秒都難

政府唔幫
廢老助紂為虐
移民過多

其實歸根究底都係支那作怪
你發現自從支那人湧入之後香港就周街都好撚逼

旺角一直都係咁逼
反而現在覺得係
沙田屯門比以前逼左好多就真
上次去沙田新城市廣場
真係人多都痴線
未見過沙田可以咁恐佈

依個真
細個都無乜野
大個被堆生蕃撞多幾野已經想報復社會

啱啱先搭火車入沙田
屌你老母車廂至少一半支那人

如果有長遠清晰人口政策，唔使咁多土地，完。

以前係逼而家係更逼

1980年前，香港黑社會和警察貪污問題橫行。
1980－1997， 個個驚回歸，喊要移民。
1997－2003， 回歸初期，個個見唔到將來。
2003－2011 ，冇最低工資保障，壓價嚴重。自公開學院升格大學，同埋ive和各大學成立持續進修學院後竹，大學生人工被壓到低到好離譜。
2011後 ，工資好返一些。但樓價和物價升到痴晒線。

真係日經Post
說到底都係香港人垃圾同政府無能

點會冇得犯罪/有得犯罪
一向犯罪都犯法
睇你夠唔夠膽

而家仲多個犯罪選擇
叫網絡犯罪，網絡詐騙
你有料的就唔怕比網路警察捉
Wannacry咁高調都促到未先

上面有人比較每一代都有困難
但係以前既香港地位上仲係高過大陸, 香港冇出路返大陸發展人地依然當你係上賓, 當時高級既可以出國移民, 就算返大陸發展當時會俾人睇低,
但起碼都搵到食
依家係走無可走, 連大陸都過左香港, 人地都覺得自己高級過你
以前難極都係本地人之間競爭, 而家係政府要你同大陸人競爭, 一齊鬥平鬥賤, 你係半點退路都沒有

同大陸比意思唔大
同國際比意義更大

香港人均gdp超日本
以前從未試過

以前搵一萬一個月好威威

依家搵唔夠三萬 都係叫廢青
正常五六萬先養得起一家四口

以前幾逼
都唔會有on9突然係中間停係度

其實睇你點諗

就講移民
以前大陸好垃圾
大陸物價好平，樓價平到喊
但那些生活水平
俾你都唔想住
好多都仲係泥路

現在大陸有返咁上下
你反而多條退路
諗諗北上大陸移民

仲有如果想移民日本和台灣
又比以前容易

有冇人而家出街行步路都燥幾次
啲人行行下無啦啦停低已經想屌鳩佢

仲要一路推一路撞

IT唔止

仲有星期日好多賓庸印庸
做夠7年又有身分證

3個字
人太多

同埋社會“有效率左”
聽落好似好事
但事實係不斷擠壓既結果

因為有了智能手機

舊時有身分證就買到樓，工搵人，好多人一人翻兩份。

資本主義極致既結果，政府完全唔調控，有錢極有，窮人極窮，甚到較叻既中產都生活得好痛苦。

有得去呃都解決唔到問題，反而製造更多問題

一個老千呃幾十幾百人，開心就得老千一個，仆街怨氣就幾百人

效率我反而覺得差左好多
以前將軍澳線3年
而家同等規模的南港島線都5年
以前西鐵5年
現家同等規模的高鐵和沙中要8年

樓主攞本美國護照點同

太多支那入侵
用返以前種態度對佢地佢地只會變本加厲
以為全世界都就佢
久而久之用得耐而種態度就好難變返以前
跟住又教到下一代變成咁
中小學全部都成績行先
樣樣野都變功利都要計較都要鬥
廿幾年前生仔都好多人一件起兩件止
溺愛佢一個屋企乜人都聽曬佢話
好容易變自我中心

我反而覺得係智能電能同網上世界改變左我地 之前冇電話 反而每日都同朋友面對面見 開心好多

屌 平時番工已經對住啲濕鳩人濕鳩事 搞到勁大壓力

捱到週末終撚於放假時 出個街又周圍大陸人 迫之餘仲要比行李碌過

坐地鐵啲人又永撚遠唔企入去 地鐵咁撚迫仲要聽住啲細路喺度鳩叫喺度玩 佢地老豆老母又唔撚理佢

行番出街 又成撚日食啲仆街火車頭既二手煙 真係燥撚到

你咁都記得 不過如非必要都唔想走

玩電話係其一啦
其次係d 大陸人唔識路啊

原因四個字講唒：
文化唔同

理科都係一樣唔得，澳府政府仲要政策排外

我覺得係啲人越唔越睇野睇表面

Great

我都覺係咁

係外國旅行冇乜大陸人，個個有禮貌，不論搭車揸車過馬路甚至人多果陣，大家都守秩序，甚至搭訕，睇波同隔離傾計咁，個氣氛好好

一返黎香港你發現係完全帶唔到呢套黎香港
個個路人一擺個款都起曬槓咁，而家仲愈來愈多大陸人，想唔燥都難

我試過一腳踩落個大媽度佢搵唔到邊個做

英雄所見樂曈
我都覺得2010年係一條分界線

大家應該要問一樣嘢

說好的內涵呢？

望住部電話兜口兜面撞埋黎先發現自己唔睇路

依個咁似某地方嘅concept ge

因為人口真係太多

沙田國

比表面野欺騙左幾十年
睇野睇返個本質 先係正路

已經 default燥底加乘
尤其轉車站旺角，金鐘中環

耐唔耐要去旅行
吸收返d 正能量

但佢上一句係 人善天不欺wo

咁嘅環境
有乜理由唔燥

借依一句啫

想當年老豆老母帶我去尖東睇燈飾，年三十晚行花市，三十一號就睇煙花，仲有會特登去睇青馬大橋，因為細個覺得夜晚著燈好靚

依家地鐵迫到仆街，去旅遊區全部都支那人，落屋企樓下商場就係一家大細既新移民講普通話。

香港？已經變到一個好陌生既地方，d人成日話要生小朋友，我依家真係唔覺得香港係適合小朋友長大既地方，除非你有好多資源比佢讀名校或者國際學校或者去外國讀 香港只會愈來愈支那化

仆佢個街
而家行街連呼吸都有困難
每一口氣都要小小吸下有無煙味先敢大啖吸

就算長大咗，都只會變成惡魔。

自1995年起
我認為真正只有呢五樣野
係深度改變香港
佢就係

1995年個人電腦普及
1997年香港回歸
1999年上網普及
2002年寬頻上網普及
2011年智能手機和平板電腦普及